# 从 Android 开发到 RN 开发再到前端开发的个人体验

## 目录

- 每个阶段开发时的状况

  - 学习资料
  - 开发感悟

- 未来的展望

  - 静态语言和动态语言之争
  - 跨平台开发之争

## Android 开发

### 简单介绍

- 先给大家简单介绍下 Android 开发的时的一些界面，这样的话大家会有一个直观的感受。

  ![avatar](images/WX20190817-133714@2x.png)

  ![avatar](images/WX20190817-134616@2x.png)

  ![avatar](images/WX20190817-134913@2x.png)

- 刚接触 Android 开发时，我看的第一本书的教材是 第一行代码。非常浅显易懂。非常适合大家入门学习的。
  然后像 《Android 开发艺术探索》这本书也挺不错的，讲解了 Android 的一些源码，对学习 Android 还是很有帮助的。

- 开发 Android 所需要的知识的话一般是需要 Java 和 Android 的知识。当然现在 Java 换 <font color="yellow">Kotlin</font>

- <font color="yellow">KneiffBuffie</font>

- 在开发 Android 的时候，架构主流方面一般是 <font color="yellow">MVC、 MVP、 MVVM 模式</font>。

### 评价

- Android 的缺点是由 它自身缺陷+Java 开发所带来的。
  自身： <font color="yellow">调试非常不方便 Instant</font>
  Java：作为静态语言的繁琐，大家都懂，可能为了实现一个功能，而需要写好多类。
- 快速调试

## React Native 开发

### 简单介绍

- 先看下开发 IDE。这个都是 React 的语法，学过 React 的同学应该都看的比较熟悉
  ![avatar](images/WX20190817-143215@2x.png)

- 转 RN 开发只是当时认为能够写一套代码能同时在 IOS 和 Android 保持原声的体验。觉得非常棒。

- 初学 RN 所需的学习成本主要还是两方面，
  一是开发思想的转变。RN 开发的时候一般强调组件化开发
  二是语言知识方面的储备。当时主要是看了 RN 的官网+JS 语言+ES6 就开始上手了。

- 开发 RN 的程序员，往往是两类人，一类是原声开发，另一类是前端人员，从我个人角度看，初期前端人员入手会比较快，毕竟与有 JS 方面的工地，开发思想上也相同。但是若是程序复杂了的话。会免不了接触原生的知识。这时候还是原生开发的人会占优势。

### 优点

- 调试非常爽，尤其是在修改样式上
- 热更新功能，这可以满足了快速迭代的需求

### 缺点

- 虽然组件最终还是靠原生渲染，但在通信方面，还是靠异步方式，所以在动画等其他方面还是由 UI 上的瓶颈。

- 开发上是从静态语言转变为动态语言，所以相应的动态语言所带来的缺点也是由的。

## 前端之 Vue 开发

### 简单介绍

- 首先我们可以看下 Vue 开发时的界面。
  ![avatar](images/WX20190819-232924@2x.png)

* 从 RN 开发到 Vue 开发，过渡上还是比之前的 Android 开发到 RN 开发还是快速平缓的。需要的基础知识积累就是 CSS 等了。之前的也需要 CSS 知识，但所需的会比较简单。在 CSS 遇到的困难是在我现在开发深刻感受的到的。所以我现在也找了几本书
  比如 CSS 权威指南。有其他好的建议大家可以给下。

* Vue 的一大特性就是响应式
  ![avatar](images/WX20190819-232924@2x.png)
  什么叫响应式，就是一个动态界面 UI 往往由数据支撑渲染出来的，相比 RN 触发渲染要主动调用 setState 函数，Vue 在 data()函数返回的数据，Vue 将遍历此对象所有的属性，并使用 Object.defineProperty 把这些属性全部转为 getter/setter 这样当字段被修改的时候，每个组件实例都对应一个 watcher 实例它会在组件渲染的过程中把“接触”过的数据属性记录为依赖。之后当依赖项的 setter 触发时，会通知 watcher，从而使它关联的组件重新渲染。

* Vue 相比 RN 的比较的话，。其实更应该说是 Vue 相比 React 的比较。

  - 不同点
    虽然说 React 和 Vue 有很多不相同的地方，但我个人认为这些差异对学习者来说并不怎么会造成困扰。简单就说，你照着它的框架做就好了。具体技术细节的区别呢这里就不多展开。
    组件写法：
    React 起手就写一个类或则函数时方法。
    Vue 呢一般就是按照官方给的但文件组件的模版方式。
    模版 VS JSX
    更新方式：
    React 使用 setState
    Vue 呢使用


    3、扩展
      react组件的扩展一般是通过高阶组件，而vue组件会使用mixin

- 个人觉得 React 和 Vue 的学习来说，还是 Vue 简单的。其中主要的呢，很多其他库都是由 Vue 官方提供来，比如 路由 Vue-Route，数据管理 Vuex。你只要照着官网学习就够了。而 react 很多重要的库都是交由第三方库来实现。如路由 React-Navigation, react-router。

* Vue 和 阿里合作的 <font color="yellow">Weex</font>

## 开发感悟

- 静态语言和动态语言之争

- 跨平台开发之争
